劉健儀：修訂或令主席濫權

劉健儀：修訂或令主席濫權

6,155

適中字型
較大字型

劉健儀

【本報訊】擔任了24年立法會議員、立法會內會前主席劉健儀擔心，建制派倡議大幅修改《議事規則》，一旦通過，可令立法會主席一人集大權，毋須把決定過程交由議員辯論後決定，此舉或令主席濫權。

本身屬建制派的自由黨前立法會議員劉健儀昨出席《城市論壇》後解釋，議事規則本來是平衡各方的力量，今次的修訂是破壞了這個平衡。因為未修改前，不少決定均非立法會主席一個人可以話事，需要由議員參與辯論，如今建制派相關修訂卻將權力收回主席手中，故主席行使時要解釋清楚理據，讓議員信服，否則若主席不合理運用權力，便會導致主席權力過大、濫權。

指泛民或鑽研拉布新招

劉健儀更認為，今次修改議事規是建制派針對民主派過去5、6年拉布，認為民主派或會再鑽研另一些拉布的招數，令拉布無日無之。工聯會王國興則在席間指，工聯會立法會議員陸頌雄承諾一旦流會，會捐出3,000元給公益金，反問民主派議員會否這樣做？人民力量立法會陳志全承諾若要抵擋惡法、抵擋修改《議事規則》，「下個星期一直流會，我日日捐晒啲人工都唔緊要」。

建制派今次提出的修改建議，包括提高透過呈請書成立調查政府失誤的專責委員會門檻，由現時20位議員增至35人，公民黨楊岳橋指，整個透過呈請書成立專責委員會的過程只需5分鐘，建制派也要封殺，認為此舉是要放生政府。

■記者姚國雄

上一則
建制修訂七大魔鬼細節

下一則
建制集會稱拉布浪費生命